
Las rúbricas son guías que valoran los aprendizajes y trabajos realizados. Se considerará dos tipos de rúbricas \cite{Gatica2012}:

\begin{description}
\item[Global] La rúbrica global, comprehensiva u holística hace una valoración integrada del desempeño del estudiante, sin determinar los componentes del proceso o tema evaluado. Se trata de una valoración general con descriptores correspondientes a niveles de logro sobre calidad, comprensión o dominio globales (Tabla 1). Cada nivel se define claramente para que los estudiantes identifiquen lo que significa. La rúbrica holística demanda menor tiempo para calificar, pero la retroalimentación es limitada. Es recomendable utilizar esta rúbrica cuando se desea un panorama general de los logros, y una sola dimensión es suficiente para definir la calidad del producto.

\item[Analítica] La rúbrica analítica se utiliza para evaluar las partes del desempeño del estudiante, desglosando sus componentes para obtener una calificación total. Puede utilizarse para determinar el estado del desempeño, identificar fortalezas, debilidades, y para permitir que los estudiantes conozcan lo que requieren para mejorar. Estas matrices definen con detalle los criterios para evaluar la calidad de los desempeños, y permiten retroalimentar en forma detallada a los estudiantes 
\end{description}

Para la evaluación del Proyecto Eléctrico se elegirá una combinación de ambas.

\section{Escala}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Escala numérica para la rúbrica}
\label{T:rubrica}
\begin{tabular}{cp{10cm}}
\toprule
Escala & Descripción \\ 
\midrule
5      & Se evidencia comprensión total del problema. Incluye todos los elementos requeridos en la actividad. \\
4      & Se evidencia comprensión del problema. Incluye un alto porcentaje de los elementos requeridos en la actividad \\
3      & Se evidencia comprensión parcial del problema. Incluye algunos elementos requeridos en la actividad           \\
2      & Las evidencias indican poca comprensión del problema. No incluye los elementos requeridos en la actividad     \\
1      & No se comprendió la actividad planteada  \\
0      & No se realizó nada                                    \\ 
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Y ahora algunas otras cosas más...